Created file by /Users/patrick/NUT/CODE/Project/ChatInMarkdown/chat.py in 2023-03-06 18:52:49
==Runtime Message (2023-03-06 18:52:49)==proxy 连接正常: http://127.0.0.1:10809




如何证明
$$
\sum_{i=1}^n(X_i - \mu)^2 = \sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X})^2 + n(\bar{X} - \mu)^2
$$



==Runtime Message (2023-03-06 19:45:05)==正在向 ChatGPT 请教，请耐心等待...

==ANSWER (2023-03-06 19:45:47)==


首先展开右侧的式子：
$$
\begin{align*}
\sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X})^2 + n(\bar{X} - \mu)^2 &= \sum_{i=1}^n(X_i^2 - 2X_i\bar{X} + \bar{X}^2) + n(\bar{X}^2 - 2\bar{X}\mu + \mu^2) \\
&= \sum_{i=1}^nX_i^2 - 2\bar{X}\sum_{i=1}^nX_i + n\bar{X}^2 + n\bar{X}^2 - 2n\bar{X}\mu + n\mu^2 \\
&= \sum_{i=1}^nX_i^2 - 2n\bar{X}^2 - 2n\bar{X}(\mu-\bar{X}) + n\mu^2 \\
&= \sum_{i=1}^nX_i^2 - n\bar{X}^2 - 2n\bar{X}(\mu-\bar{X}) + n\mu^2
\end{align*}
$$

要证明的式子是：
$$
\sum_{i=1}^n(X_i - \mu)^2 = \sum_{i=1}^nX_i^2-n\bar{X}^2
$$

我们来看右侧式子的展开：
$$
\begin{align*}
\sum_{i=1}^nX_i^2-n\bar{X}^2 &= \sum_{i=1}^nX_i^2-\frac{1}{n}\left(\sum_{i=1}^nX_i\right)^2 \\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n(nX_i^2 - (\sum_{j=1}^nX_j)^2) \\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n(nX_i^2 - (X_i^2+2\sum_{j\ne i}X_iX_j + \sum_{j\ne i}X_j^2 )) \\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n((n-1)X_i^2 - 2X_i\sum_{j\ne i}X_j + \sum_{j\ne i}X_j^2 ) \\
&= \frac{1}{n}\sum_{i=1}^n((n-1)X_i^2 - 2X_i(n\bar{X}-X_i) + (n-1)\bar{X}^2 ) \\
&= \sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X})^2 + n(\bar{X}^2 - \frac{1}{n}\sum_{i=1}^nX_i^2)
\end{align*}
$$
这个式子有一个重要的意义，就是将$\sum_{i=1}^nX_i^2$写成了$n\bar{X}^2$和$\sum_{i=1}^n(X_i-\bar{X})^2$的形式。那么我们只需要证明这个式子右侧第二项等于$n(\bar{X}-\mu)^2$即可。将第二项展开：
$$
\bar{X}^2 - \frac{1}{n}\sum_{i=1}^nX_i^2 = \bar{X}^2 - \frac{1}{n}\cdot n\mu^2 = \bar{X}^2 - \mu^2
$$

所以右侧式子可以表示为
$$
\sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X})^2 + n(\bar{X}^2 - \mu^2)
$$
而
$$
\begin{align*}
\sum_{i=1}^n(X_i - \mu)^2 &= \sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X} + \bar{X} - \mu)^2 \\
&= \sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X})^2 + 2(\bar{X}-\mu)\sum_{i=1}^n(X_i-\bar{X}) + n(\bar{X} - \mu)^2 \\
&= \sum_{i=1}^n(X_i - \bar{X})^2 + n(\bar{X} - \mu)^2
\end{align*}
$$
证毕。
**本次API调用共消耗 1112 tokens.**

请另起一行输入问题:

